\section{Context}


Un drone est un aéronef inhabité télécommandé à distance ou autonome. Il est équipé de différents capteurs (accéléromètre, gyroscope, magnétomètre, caméra, etc.) et ceux-ci lui permettent de se mouvoir dans son environnement. \\\\

Les drones aujourd'hui sont de plus en plus présents sur le territoire français et partout dans le monde. Il y a différents types de drones avec différentes missions. Par exemple, certains drones font de la surveillance (de bâtiment, de monuments historiques ...), d'autres sont destinés à collecter des renseignements, d'autres ont des usages militaires ou encore de transport. Deux types de drones sont présents actuellement : les drones dit civils, et les drones militaires. Dans le cadre militaire, les drones peuvent être utilisés pour pénétrer des zones qui peuvent être trop dangereuse pour l'homme. Ils peuvent notamment cartographier des zones pour faire du repérage de zone.\\\\


  De nombreuses recherches sont dédiées à ces appareils depuis de nombreuses années, notamment sur la coopération et la communication de plusieurs drones entre eux. Ces flottes de drone permettent d'accomplir des tâches le plus efficacement possible. Il faut donc savoir comment ils vont bouger ensemble, éviter les collisions, éviter qu'ils fassent deux fois les mêmes tâches etc... Ces différentes contraintes peuvent être résolues grâce à des modèles de mobilités basés sur la communication.\\
  De nombreux sujets de recherche sont dédiés à ces modèles de mobilité dans le cadre des flottes de drones. Ils étudient les différentes façons qu'on les drones pour se déplacer dans leur milieu tous ensemble.\\\\
  
Le but de notre article est de scanner une aire définit auparavant le plus rapidement possible et si possible une fois par heure. La problématique de cet article est donc :
\textbf{How well scan an area? As much as quickly possible, in a limited time and at least, once every hour}.\\\\

A drone is an unmanned aircraft remote-controlled or autonomous. It is equipped with different sensors (accelerometer, gyroscope, magnetometer, camera, etc..) And they allow it to move in its environment.\\\\

Today, UAVs are increasingly present on French territory and around the world. There are different types of drones with different missions. For example, some drones are monitoring (building, historical monuments ...), others are designed to collect information, others have military uses or transport.Two types of UAVs are currently present: the drones said civilian and military drones. In the military context, UAVs can be used to penetrate areas that may be too dangerous for humans. They may include mapping areas for the tracking area.\\\\


Much research has been dedicated to these devices for many years, including on cooperation and communication between them several drones. These fleets of drone used to perform tasks as efficiently as possible. We need to know how they will move together, collision avoidance, avoid them to do twice the same work etc ... These constraints can be resolved through mobility models based on communication.\\
Many research topics are dedicated to these types of mobility within fleets drones. They study the different ways that the drones to move in their environment all together.\\\\

The purpose of this article is to scan an area previously defined as soon as possible and if possible once per hour. The problem of this article is:
\textbf{How well scan an area? As much as Quickly as possible in a limited time and at least, once every hour}.